畫家去年包圍警總被控九罪 今被判監21個月

#東區裁判法院第五庭
#劉綺雲裁判官
#0621警察總部 #判刑
#非法集結 #刑事毀壞 #襲警

潘/畫家(33)

控罪：
(1)參與未經批准集結
(2)刑事毁壞
(3)-(9)襲擊正在執行職務的警員

【速報】
九項控罪共判處21個月監禁❗

💛感謝臨時直播員💛

佢好似還押左成年
應該幾個月出返嚟？

痴撚線, 有智力問題都照判刑

還押咗年半

扣埋假期

出年點都出返嚟

快啲出返黎呀受咗咁多苦

還柙咗16個月,應該返一返去搞埋手續就出得

21個月
實靶14個月
應該直接走得

參與未經批准集結係輕過非法集結
都判21個月
上訴庭非法集結呢刻最重都係15個月

畫家仲有一單暴動
留意

David個傻閪白卡仔代佢坐就差唔多

仲有71立法會暴動，佢好似係因為拉咗未經批准集結後再衰71立法會先要還押

David 畫家 美國隊長都係白卡聯盟黎

係咪621+71

係

未判嘅話應該可以保釋候審
如果有人同佢保嘅話

係

第一宗案件涉及6名被告，依次為：城大學生報編委黃家豪（21歲）、廚師羅樂生（20歲）、運輸工何俊諺（22歲）、「佔旺女村長」畢慧芬（24歲）、港大學生會前會長孫曉嵐（24歲），以及「佔旺畫家」潘浩超（32歲）。他們同被控一項暴動罪和各一項進入或逗留在會議廳範圍罪，控罪指6人於去年7月1日在立法會綜合大樓，與其他不知名人士參與暴動；於同日違反《立法會（權力及特權）條例》第8(3) 條所發出的行政指令，即逗留在會議廳時未有遵守秩序，或遵從立法會人員為維持秩序而發出的指示。

佢衰咁多條襲警

佢係9條罪夾埋

畫卡白卡 遠勝 David 白卡

劉綺雲裁判官指出本案案情嚴重，被告在此活動擔任領導者的角色，其行為對公眾造成滋擾，且威脅公眾的安全，終判被告21個月監禁。

劉官判刑時稱，被告潘浩超（31歲）明知而參與非法集結，其向警署扔雞蛋的行為容易激發公眾對警方不滿的情緒。且其行為對24小時運作的警隊有極大的影響，阻礙了警員的執法，因而亦對整體社會造成危害。其次，被告用雞蛋攻擊警總，蛋液及蛋殼四散，除了弄污地方外，更有機會損壞電梯的零件內部，故其引伸的破壞性不容忽視。

另外，劉官指法庭有責任保護執行職務的警員。雖然雞蛋非巨大傷害的武器，事件中亦沒有人受傷。惟被告期間不斷以髒穢語辱罵警員，非一時情緒的發泄，亦容易引起其他示威者的效彷，因而加重了案情的嚴重性。遂判被告21個月監禁。

DOJ: 21個月太輕，要上訴

其次，被告用雞蛋攻擊警總，蛋液及蛋殼四散，除了弄污地方外，更有機會損壞電梯的零件內部，故其引伸的破壞性不容忽視。

我屌...